---
title: 千元七日畅游纽约！原住民日穷游记录 | 生存训练 | 度假探险 | 体能挑战
lang: zh
date: 2023-10-11
tags:
- travel
discuss:
- https://shuiyuan.sjtu.edu.cn/t/topic/207037
image: EmpireOutlets.jpg
---

2023 年 10 月 9 日是美国法定假日一一哥伦布日。
在美国的许多行政区，这个假日也被称为原住民日。
趁此机会，我休假四天，前往纽约，自助旅游七天。
10 月 5 日出发，10 月 11 日归来，火车往返。
旅游预算一千元，用于支付住宿、交通、景点费用，不包括餐饮费用。

## 10 月 5 日

去程列车是 09:20 从 BWI 站出发的 Amtrak 86 次列车，Amtrak 建议提前 30 分种到站候车。
我打算乘坐清晨 7 点的 201 路长途汽车，08:20 左右可以到达。
临出门 06:35 我一看实时车况，发现这一班车不见了！
仔细一查，原来 10 月 1 日长途汽车时刻表改了，取消了清晨 5 点、7 点的班次，只有 4 点、6 点、8 点。
如果等 8 点的汽车，很可能赶不上火车。
怎么办？

如果我是出差，我就花 80 元打出租。
可是这次是自助旅游，不能浪费钱。
头脑灵活的我决定步行 20 分钟去 Metropolitan Grove 站，坐 7 元的 MARC Brunswick 线通勤列车到华盛顿 Washington Union Station，然后从华盛顿乘坐前往纽约的 86 次列车。

![MARC Metropolitan Grove station](MTG.jpg)

根据 Amtrak 的规定，如果我越站乘车，华盛顿到 BWI 的区间将需要补票，票价为 6 元。
我忽然想起，我还可以在华盛顿换乘 MARC Penn 线到达 BWI，总价 10 元，比 Amtrak 补票的方案便宜 3 元。
于是，我买了到达 BWI 的 MARC 车票。
MARC 892 次 07:57 到达华盛顿，在站厅拍照后，赶上 08:20 发车的 MARC 612 次，08:56 到达 BWI 站。
BWI 站位于马里兰州巴尔的摩机场旁边，如果乘坐短驳车可以在 10 分钟内到达机场。
BWI 站是美国第 12 大火车站，2022 年有 52 万人次在此乘坐 Amtrak 列车，此外还有 MARC 旅客。
候车室很小，也不必进入，因为 Amtrak 都是在车上检票，不需要在车站查票查包查身份证。

![Acela Expression](AcelaExpress.jpg)

09:22，车来了。
呃，这是只有公务舱的 Acela Express，票价 150 元。
我这次是穷游，怎么坐得起？
09:29，Northeast Regional，这才是我的车。

![Northeast Regional](NortheastRegional.jpg)

Acela Express 与 Northeast Regional 都是从华盛顿到波士顿。
Acela 全列公务舱，停站较少速度稍快。
Regional 既有公务舱又有硬座儿，停站较多速度稍慢。
因为时间差异只有 30 分钟，我就选择了廉价的 Regional。
车票是 9 月 7 日买的，票价 74 元。

从 BWI 站到纽约，中间要经过特拉华州、宾夕法尼亚州（费城）、新泽西州。
费城之后，列车上的乘客渐渐多了起来，已经找不到整排的空位了。
Amfleet I 列车上有一节餐车，小卖部出售十几种冷热三明治、沙拉，还有几种汽水、咖啡、啤酒。
这套午餐 11 元，但是顶楼说过餐食费用是不计入 1000 元预算的，因为不出行也要吃饭。
餐车有十几张餐桌，不论是否购餐都可以坐；你不能拒绝陌生人与你同桌。
[我在 2017 年乘坐的 Superliner 长途列车](/t/2017/cross-country-move/)的餐车有现做的热菜、有服务员帮你点餐端菜，今天的城际列车没有这种美食。

![Amfleet Diner](AmfleetDiner.jpg)

12:33，86 次列车到达纽约 Moynihan Train Hall 车站，纽约之旅正式拉开帷幕。
纽约的主要交通工具是地铁，有几十条线路几百个车站，看得我眼花缭乱。
我要去 South Ferry 车站，根据地图可以乘坐 1 号线到达。
根据指示牌，我找到了 1 号线的入口。

![Subway 1 2 3 entrance at Moynihan](NYP123.jpg)

纽约的地铁公交不需要购买公交卡，而可以直接刷信用卡乘坐，与[波特兰](/t/2019/Oregon-vacation-6/)是一样的。
每次乘坐收费 2.9 元，七天内同一张信用卡刷满 34 元就不再扣费。
因为我必定会坐车 12 次以上，所以旅行花费里直接算上了七天的限价。

![Staten Island Ferry](StatenIslandFerry.jpg)

去 South Ferry 的目的是乘坐轮渡前往 Staten Island。
这种橙色的渡轮是纽约的地标之一，在很多关于纽约的电影里都有出现。
船的左侧可以看到州长岛（Governors Island），右侧有大名鼎鼎的自由女神像。
轮渡 24 小时运营，每 20～30 分钟一班，免费乘坐。
不过，这是交通工具、不是旅游项目，所以船上没有导游解说、只有安全须知的广播。

13:30 开船，13:55 到达斯塔腾岛 St Georges 轮渡码头。
轮渡虽然免费，但是不能连续乘坐，到达码头必须下船，若想往返乘坐则必须重新排队上船，这样纽约交通局才能准确统计客流量。
但是，我并不打算立即返回，而是要去参观全国唯一的灯塔博物馆（[National Lighthouse Museum](https://lighthousemuseum.org/)）。
寻找博物馆的途中，遇到了两位来自丹麦的学生，也想去该博物馆。

![National Lighthouse Museum](LighthouseMuseum.jpg)

灯塔博物馆就在轮渡码头隔壁。
博物馆成人门票 7 元。
那里不是灯塔，而曾是美国国家灯塔局的所在地。
博物馆很小，里面陈列着几十个灯塔模型，还有一些介绍灯塔历史、守灯人生活的展板。

![Mahota Pagoda](MahotaPagoda.jpg)

讲解员指给我看 Mahota Pagoda 灯塔，说是中国的，但是他不确定这个灯塔是在香港还是在上海。
万能的网友有人知道吗？

![Avocado Sushi](AvocadoSushi.jpg)

参观完毕，肚子饿了，我乘坐 Staten Island Railroad 往南两站，在华人开的日餐馆 Avocado Sushi 吃了一顿寿司 23.90 元。
吃完寿司就已经是傍晚 17 点了。
由于寿司店没有厕所，我步行 5 分钟想到公园上厕所，但是没有找到公园在哪里。
没办法，只好乘上公交车，赶往轮渡码头，那里一定有厕所。

![MTA city bus](city-bus.jpg)

路上堵车，17:31 公交到达码头时轮渡刚刚开走。
于是，我决定到码头隔壁的帝国奥特莱斯（Empire Outlets）看看风景。
那里可以看到纽约的天际线，不过距离很远所以看上去很小。
我在某天台上录制了俯卧撑视频，今后会发布到[俯卧撑专题网站](https://pushups.ndn.today)。

![Empire Outlets](EmpireOutlets.jpg)

我在帝国奥特莱斯的椅子上休息了好久，直到 18:15 才决定上船离开斯坦腾岛。
不料，轮渡公司宣布，18:15 的轮渡因为“警察行动”而被取消，所以要等候 18:30 的那班轮渡。
渡轮有三层，上层、中层有近千个座位只供行人乘坐，下层主要是供自行车通行、但是也可以站人。
中午我乘坐在上层，而傍晚我决定在下层看风景。
今日纽约 18:31 日落，开船后可以看到纽约港在余辉中的样子。
随着渡轮渐渐靠近曼哈顿，站在船头的我看到了曼哈顿岛的天际线，与我的 [Discover 信用卡](https://bit.ly/itrefer)上的图片有所相似。

![Manhattan Skyline](ManhattanSkyline.jpg)

然后我就乘上地铁，迅速参观了电影《Ghostbusters 捉鬼敢死队》的消防站、电影《The Honeymooners 蜜月期》的公交司机塑像。
每到一处，地铁出站后重新进站就要再次计费，但是没关系，满 34 元就不再扣款咯。

晚上 20:25，我结束了第一天的行程，来到预订的住处：[纽约国际青年旅舍](https://www.hiusa.org/find-hostels/new-york/new-york-891-amsterdam-ave)。
八人一间，就是我的省钱秘诀。
我在这家青年旅舍预订了六晚的床位，可是前台妹子为难的说，没有连续六晚的床位哦，只能先住一晚，后面五晚要换另一个床位。

八人间床位的会员价是每晚 85 元。
国际青年旅舍协会美国分会的会员费是每年 18 美元，但是会员是世界通用的，所以我不一定要参加美国的会员呀。
我在前来纽约的列车上，就通过国际版网站购买了中国分会的会员，价格是 10 英镑，折合 12.68 美元。
（如果用人民币支付，价格更便宜是 50 元人民币，但是会员卡只能寄快递、不能通过电子邮件发送，所以我无法选择）

![hostel bed](hostel-bed.jpg)

我的床位是上铺，与我的高中、本科寝室差不多。
每人有一个储物箱，里面最大可以容纳一件标准托运行李，需要自备一把挂锁以保安全。
床头有台灯、电源插座，床上有旅舍提供的毛巾、枕头、毯子。

22 点刚过，我吃了进入旅舍前在附近超市购买的一根黄瓜，然后就洗洗睡了。
客房里有一台噪声很大且无法关闭的窗式空调，所以感觉是睡在飞机上。
我没有准备耳塞，但是戴上我的蓝牙耳机，剩余的噪声还算能接受，睡眠质量尚可。

花费累计：222.68 元

## 10 月 6 日

清晨 7 点起床。
与波士顿国际青年旅舍不同，这里没有免费早餐，要么花钱买、要么自备原料自己到厨房做饭。
我就买了餐厅的贝果（bagel），也算是品尝纽约特色早餐。
8 点退房、存包，步行 3 分钟进入地铁，开始了第二天的旅游。

6 日上午的目标是：[联合国总部](https://www.un.org/en/visit)。
联合国有 193 个成员国，只要你持有任何一个成员国颁发的身份证件，就可以参观联合国总部。
联合国有英语、法语、西班牙语、俄语、中文、阿拉伯语 6 种官方语言，所以联合国总部的参观项目也可以选择任何一种语言。
我选择的是讲英语的导游，因为其他语言每周只有一两批、很难约到，而英语的参观每天都有几十批、每批可容纳 20 人。
联合国总部参观票价：27.56 元（含订票费）。

![#UNGA](UNGA.jpg)

我的参观是早晨第一批，09:30 开始。
预定确认邮件要求提前一小时到达，但是又说访客登记处是 09:00 开门，所以实际只需 09:00 前到达即可。
我没带中国护照，而是出示了美国马里兰州的驾驶执照，获得了进入联合国总部的访客通行证。
然后再经过安检（不允许带水、也不允许带空瓶，渴死我了），才进到联合国总部大楼。

![Security Council meeting room](SecurityCouncil.jpg)

说是“大楼”，其实是有好几幢相连的楼。
访客可以进到联合国大会大厦外面的广场、底层大堂、地下层餐厅礼品店，这些不需要预定购票。
购票的是导游带领参观，可以进入联合国大会的会议厅、三个理事会会议厅，并且看到走廊上的几幅壁画，全程约一小时。

![Universal Declaration of Human Rights](HumanRights.jpg)

然后我又在地下层逛了出售联合国邮票的邮局、礼品店，再到广场看了 2012 年我跟团游纽约时已经见过的雕塑。
大楼里的壁画、广场上的雕塑，大多都是各个成员国赠送给联合国的礼物。
比如，这支打结的枪就是卢森堡政府送来的。

![the knotted gun](knotted-gun.jpg)

中午 11:30，我离开联合国，看着手机开始计划下一步的行程。
自由行的好处是，我可以看着地图上标的星星随时决定去什么地方，而不必事先设计好全部的路线。
我选中的是，美国第 26 任总统西奥多·罗斯福（Theodore Roosevelt，缩写 TR）出生地，现在是一处美国国家历史遗址，由国家公园局管理。
前去途中，我出地铁参观了帝国大厦完工前曾是世界第一高楼的克莱斯勒大厦（Chrysler Building，只能参观大堂），又解决了午餐。
午餐是在超市买的，但是超市没有座位，最后只能坐在街头的共享单车上，用车篮作为餐桌将就了一顿。

12:30 到达 TR 出生地国家历史遗址，先看了 25 分钟的电视片，又浏览了展品。
电视片中介绍道，TR 小时候身体不好，经常被小伙伴欺负。
于是，他的父亲鼓励他学习了拳击，之后谁再敢欺负他就会被强手裂颅。

![Theodore Roosevelt crib](TR-crib.jpg)

13:30，解说员带着 5 位游客上楼参观了 TR 及其父亲居住过的 5 间屋子。
屋里有两件 TR 用过的物品：一只盘子、一张婴儿床。
我们还可以看到罗斯福家庭做的生意：雕有图案的玻璃，比如这盏台灯的灯罩。

![stained glass lamp](stained-glass-lamp.jpg)

不过，这幢楼并不是 TR 生活过的住宅，因为原先的楼在 1916 年被拆除改成了商店，而现在的楼是 1923 年照原样在原地重建的。
今年是 2023 年，这个景点已经连续开放了 100 年。

14:15，我离开 TR 出生地，步行到不远处的熨斗大厦（Flatiron Building）玩了地谜藏宝，然后进入地铁向皇后区进发。
R 线地铁坐到 Steinway St 站，出站步行 4 个街区，就来到了我的下一个目的地：[Museum of the Moving Image](https://movingimage.us/) “会动的图像”博物馆。
这是美国唯一一家专注于各种“会动的图像”之艺术、历史、技巧、技术的博物馆。
博物馆门票：20 元。

博物馆的三楼是永久展览“Behind the Screen 屏幕背后”，里面陈列的有——
艺术：化妆发艺模型、经典电影场景设计。

![MOMI hair and mask](MOMI-art.jpg)

历史：老式影院的布置、电影海报。

![MOMI movie poster](MOMI-history.jpg)

技巧：动画制作、配音、体育节目剪辑，有些还是观众可以参与的互动展览。

![MOMI live sports editing](MOMI-technique.jpg)

技术：电影电视摄像机、录音配音器材、麦克风、编辑机、胶卷、投影机、电视机。

![MOMI television cameras](MOMI-technology.jpg)

博物馆的二楼还有临时展览，Jim Henson 制作的木偶。
博物馆的一楼有两间放映厅，可以另外购票观看专题电影，有时候还能与导演交流。
博物馆餐厅没有开，我只能到隔壁的 Sac's Place 意大利餐馆吃了一顿 36.50 元，但是餐费不计入预算。

博物馆星期五关门较晚是 20:00，这也是我选择在 6 日参观的原因。
18:00 我看完了展览，离开博物馆。
我觉得还有一点体力，于是决定去看一看晚上的时报广场。
这是妈妈大力推荐的景点，说一定要在晚上走一走，与我 2012 年看到的白天的时代广场会有不一样的体验。
因为时间尚早，我坐在 Panera 面包房休息了一刻钟，这样地铁到达时报广场的北端就是日落之后，符合“晚上”的定义。

![Coca-Cola sign at Times Square](CocaCola.jpg)

在时报广场，看什么呢？
我的手机里装有地谜藏宝公司开发的 Adventure Lab 户外游戏，里面有其他玩家设计的线路，每到一站观察实地情况回答问题即可在游戏内获得成绩。
我打开游戏，里面果然有 TIMES SQUARE 线路。
根据游戏的指引，我观看了 1760 枚 LED 灯泡组成的可口可乐标志、历史悠久的百老汇剧院、庆祝跨年夜的时代广场报时球等景点。

![New Amsterdam Theater](NewAmsterdam.jpg)

时报广场人山人海，就像上海的南京路步行街一样。
为了防止财物被盗，我拉好口袋拉链，将两台手机都握在手中。
我正在认真回答问题，就被三只米老鼠包围拥抱，说要与我合影。
我知道，如果我将手机交给她们，轻则被索要小费，重则手机被抢。
所以我赶快说“no”，她们就松开了手。

![Lincoln Highway sign](LincolnHighway.jpg)

时报广场的南端是美国最早的横贯大陆的公路——林肯公路（Lincoln Highway）在东部的端点。
我曾在以前的自驾游中跟随 Adventure Lab 游戏访问过好几段林肯公路的沿线景点，所以在这里我也不会错过。
我找到了林肯公路的端点路牌，行色匆匆的路人很少会注意到，但是我根据游戏的指引就找到了这个不起眼的地方。

![Subway neon sign at 42th St Station near Times Square](subway-neon.jpg)

20:00，我从时报广场南端、装有霓虹灯的地铁口进站，去 Target 买了酸奶、草莓，然后回到青年旅舍。
接下来的 5 晚，我将睡在下铺，住宿费为 379.10 元。

花费累计：649.34 元

## 10 月 7 日

青年旅舍的第一晚，我是睡在了~~飞机上~~显著的空调噪音中。
第二晚换了房间，空调安静了许多，让我好好睡了一觉。
7 日的主要景点是[大都会艺术博物馆](https://www.metmuseum.org/)，安排了一整天的时间。
博物馆的正常票价是 30 元，但是[美国银行（Bank of America）持卡人在每月第一个周末可以免费进入](https://about.bankofamerica.com/en/making-an-impact/museums-on-us-partners)，这也是我选择这个星期前来纽约旅游的一个因素。

大都会艺术博物馆的主馆位于中央公园东边，里面展出的有来自世界各地的绘画、雕塑、装饰、乐器、服装、盔甲等艺术品。
分馆位于曼哈顿岛的最北端，里面展出的是中世纪的艺术品。
主馆与分馆都是上午 10 点开门，主馆晚上 21 点关门，分馆下午 16 点关门。
所以，我决定先去打卡很多游客忽视的分馆。

上午 9 点，我坐上地铁，乘到 Dyckman 站，在车站旁买了早餐。
正当我坐在店外的藤椅上吃着三明治、喝着拿铁，天下起了倾盆大雨，我赶紧撑开了洋伞。
就餐完毕，我沿着公园山坡上的步道，一边看手机地图，一边寻找大都会艺术博物馆分馆。
此时我遇到了两位说中文的游客，她们说“跟着他，他肯定也去”。
我回过头为难的说，我也不认识路呃。
不过，地谜藏宝游戏软件里有详细的公园步道地图，所以我找到了位置，但是裤腿袜子都湿了。

![stained glass in The Met Cloisters](Met-stained-glass.jpg)

出示信用卡，获得免费参观券，一气呵成。
分馆挺小，只有一层楼，里面有数间房间布置成教堂的样子，花园里则陈列着一些教堂外墙拆下的门窗、立柱。
我最喜欢的是各种彩色的玻璃。
11 点刚过，我就看完了分馆，乘上博物馆门口的 M4 公交车，70 分钟后到达主馆。

本周末是地谜藏宝公司组织的一年一度的“地质节”。
玩家通过地谜藏宝游戏学习地质知识，可以获得虚拟徽章。
于是，我在雨中寻访了博物馆外的一件石雕作品，根据游戏的提示观察了岩石的颜色与纹理。

进入主馆需要排队安检、排队购票，但是两馆的票是通用的，所以我只需要排队安检，然后就可以直接进入展区。
主馆很大，据说需要一个星期才能看完，所以我事先做了功课，决定只看埃及艺术、乐器展览。
大都会艺术博物馆的埃及艺术收藏，据说是埃及以外最丰富的。
最早的艺术品都是石器，后来开始出现了木器、铁器，绘画雕刻也渐渐精致起来。
大约一半的艺术品都与丧葬有关，展馆里有几十具绘有图案、写有经文的棺材，还有大量陪葬的戒指、项链等饰物。

![Egypt engraved stone in The Met](Met-Egypt-stone.jpg)

![Egypt coffin in The Met](Met-Egypt-coffin.jpg)

由于欧洲绘画展区维修，我在保安的指引下才绕路找到乐器馆。
乐器馆里以年代为序，陈列了从古至今 4000 多年的乐器。
最早的乐器是铁质的铃铛、石质的笛子，后来出现了管弦乐器、键盘乐器、打击乐器，制作乐器的材料也变得丰富了起来。

![flutes in The Met](Met-flute.jpg)

主馆内有三处餐厅，都要排队 20 分钟才能吃上，而且价格很贵。
早晓得，我应该在博物馆外的小贩处吃饭，至少可以省下排队的时间。
我在主馆总共 5 小时，其中 3 小时在埃及区、1 小时在吃饭或休息、1 小时在乐器展。
17:30，我看完了计划参观的内容，离开博物馆，到旁边的中央公园走了一圈，直到天黑。

![Central Park](CentralPark.jpg)

7 日一天，早餐、午餐、晚餐、冷饮、夜宵合计 105 元，当然吃的都是高档货，比如龙虾螃蟹虾仁卷三拼、意大利式软冰淇淋。
没事儿，餐饮费不计入千元预算，不差钱。

![Luke's Lobster](LukeLobster.jpg)

晚餐后，我觉得还有体力，就打开 Adventure Lab 游戏看里面还有什么线路适合在晚上参观。
我选择的是 [High Line](https://www.thehighline.org/)，一段废弃铁路改建的公园。
与厦门的铁路文化公园不同的是，High Line 是架空铁路。
1847 年，纽约的第十大街修建了铁路，此后货运列车经常与路面上的行人、马车相撞，使得第十大街被称为死亡之街。
1929 年，政府与铁路公司决定修建了架空铁路，以改善交通安全。
1950 年后，货运铁路逐渐消亡，直到 1980 年这段铁路彻底废弃。
2006 年起，这里改建成了公园。

![High Line](HighLine.jpg)

我沿着公园走了一遍，录制了俯卧撑以后会发到[俯卧撑专题网站](https://pushups.ndn.today)，然后沿着楼梯下到街面，时间是晚上 21 点。
要回到青年旅舍，最快的是地铁，但是纽约的地铁里是没有手机信号的，所以我选择了速度较慢的公交车，以便一边坐车一边发帖。
期间，我一度享受了“专车”（车上只有我一位乘客），但是只持续了一站。
这趟车也是我第 12 次刷卡乘车，达到了 34 元一周限价，后面几天坐车将不再扣费。

![OMNY 7-day fare cap reached](OMNY.jpg)

花费累计：649.34 元

## 10 月 8 日

8 日上午 8 点出发，早餐在 Panera 面包房解决，因为会员卡里赠送了一杯免费饮料也就是说我可以喝免费咖啡。
我同样选择了能有手机信号的公交车，以便在车上点餐，到达餐厅就可以直接取餐就餐。
寸土寸金的曼哈顿，Panera 没有堂吃用的碗碟，都是外卖包装，但是店堂里设有 8 个座位可以供食客就餐。
吃饱喝足，我到哈德逊河边上散步，并玩了几个地谜藏宝。
然后上地铁，前往当天的主要景点——无畏号海、空暨太空博物馆（[Intrepid Sea, Air & Space Museum](https://intrepidmuseum.org/)）。

![Hudson River](HudsonRiver.jpg)

Intrepid 的开门时间是 10～17 点。
我本来可以 10:45 到达，但是因为不熟悉纽约的单行道而走错地铁出口、错过公交车，直到 11:15 才到达，减少了可用参观时间。
正常门票 36 元，但是美国银行信用卡持卡人在每月第一个周末免费参观。

![USS Intrepid exterior](Intrepid-exterior.jpg)

博物馆有四项展览：

* USS Intrepid 航空母舰
* USS Growler 潜艇
* Enterprise 航天飞机
* 协和超音速飞机（正在维修，不在现场）

![USS Growler](Growler.jpg)

因为潜艇容积有限需要排队，所以我决定首先参观潜艇。
排队时，我遇到了一对来自台湾的游客，并与他们交流了台湾“垃圾不落地”与纽约脏乱的街头之鲜明对比。
等待十多分钟后，我们首先进入展厅观看 Growler 建设的背景，然后通过狭小的舱门钻入潜艇内部。
Growler 的特点在于，她可以携带两枚核弹头。
如果总统下令发射核武器打击苏联，潜艇必须上浮到海面，然后由士兵将核弹头从弹舱中推出，大约 15 分钟后才能发射。
解说员透露，这 15 分钟的准备时间是潜艇最脆弱的时候，极易被苏联发现并炸毁。
但是，有些士兵私下表示，他宁愿潜艇被炸毁也不要发射核弹头，因为一旦发射核武器就意味着开始了核战争，这样士兵的家人朋友估计都要死光。
潜艇出海时，有 20 位军官与 68 位士兵。
每位士兵只有一张狭小的床铺与一只储物箱，而军官的住宿区域稍大一点。
潜艇每次任务都要有 90 天，所以潜艇上的伙食也比较差劲，以罐头食品为主。

![USS Intrepid navigation bridge](Intrepid-nav.jpg)

午餐后，我移步到了航空母舰。
因为我已经参观过多家航空博物馆，所以我忽略了甲板上的飞机，而重点参观了航空母舰的导航部、生活舱。
沿着蜿蜒曲折的楼梯，我跟着人流登上了航空母舰的“驾驶室”。
解说员指给我们看航母的“方向盘”，通过液压传动转起来并不费劲；若要调整发动机的转速，则需通过电报机发送到轮机舱，由轮机舱的水兵手动调整。

![USS Intrepid mess hall](Intrepid-mess.jpg)

航母出海时，需要各级官兵 3000 余人。
住宿条件比潜艇略好，人均面积、室友数量也是根据军衔而定。
官兵就餐都是在甲板下的“第三层”，士兵挤在“食堂”就餐，而军官则能够在铺着桌布的餐桌上就餐。
平时吃的食物也比较差劲，但是每逢佳节炊事兵会制作一只巨大的蛋糕，每人分到一小块以示庆祝。

![USS Intrepid bunkers](Intrepid-bunker.jpg)

航空母舰的中层有三处电影与一些展品。
我观看了一场 4D 电影，在震动的座椅上体验了飞机从航母上起飞、降落的感觉，票价 12 元。
我还观看了每小时一次的免费电影，介绍了日本鬼子自杀式袭击（飞机撞航母）对于航母的威胁及之后航母设计的改变。
然后，我钻入另一处狭窄的楼梯，参观了航母的作战指挥部。
那里有很多圆形的雷达屏幕，用于跟踪敌机敌舰、指挥己方飞机。

![USS Intrepid radars](Intrepid-radar.jpg)

回到甲板，正值每天三次的“飞机电梯”演示。
航母服役时，在不同位置装有三部升降机，用于在机库与甲板间移动飞机。
我与十几位游客一起登上一部复原的升降机，体验了上上下下的感觉。

![Enterprise space shuttle](Enterprise.jpg)

Enterprise 航天飞机，我只稍稍看了一眼。
Enterprise 是航天飞机的工程模型，没有上过天，里面缺少很多系统，外面也没有隔热瓦，总之是个假货。
我在 IAD 机场旁边的 Smithsonian 航空航天博物馆见过 Discovery 航天飞机，那才是进过外太空的真货。

16:45，博物馆快关门了，我才匆匆离开。
此时我见到潜艇门前仍然排着长队，估计有人要失望而归了。
从 Intrepid 出来，我决定乘坐沿着 42 St 运行的 M42 路巴士，前往同样在 42 St 上的大中央总站（Grand Central Terminal）火车站参观。
这座车站已有一百多年的历史，在几十部电影中都有出现，所以我想要去看一看。
此时正值下班高峰，道路红色拥堵，公交车开得比走路还慢。
所以我赶紧下车，向前走了两条马路，然后换乘地铁 S 线。
S 线是纽约最短的地铁线路，只有时报广场、大中央总站两个站点，全程运行时间仅有 91 秒。

![Grand Central Terminal](GrandCentral.jpg)

到达大中央总站后，我跟随地谜藏宝游戏的指引，认真观察了车站的建筑风格、墙面装饰、建筑材料等方方面面。
我还在车站餐饮大厅的 Shake Shack 吃了汉堡包当作晚餐。
然后我乘坐地铁返回青年旅舍，并在超市买了价格昂贵的火龙果品尝。

花费累计：661.34 元

## 10 月 9 日

9 日是星期一，很多景点都不开（比如 5 日去过的灯塔博物馆、6 日去过的 Museum of Moving Image）。
我决定参观九一一国家纪念博物馆（[National September 11 Memorial & Museum](https://www.911memorial.org/)）。
其中，纪念园部分每天上午 8 点开门，而博物馆部分是 9 点开门但是周二不开。
清晨 7 点多我就出门，吃了麦当劳早餐，08:22 到达世贸中心遗址。
除了瞻仰两个巨大的水池以外，我还根据 Adventure Lab 游戏的指引，注意观看了“幸存之树”等。

![Survivor Tree](SurvivorTree.jpg)

9 点博物馆开门。
博物馆的全票是 33 元。
我知道，有几家网站可以购买 27～30 元的打折门票，可是打开一看，发现这些网站不能买当场票，最早也要 11:30 才能进场。
没办法，我只好从博物馆官方网站买了 33 元的全票，得以在 09:00 立即进场。

![Last Column in 9/11 Museum](911LastColumn.jpg)

博物馆建设在世贸中心双塔的地基之上，大厅里陈列着几段歪歪扭扭的钢筋、世贸中心残骸清理结束时拆下的最后一根立柱、破损的消防车等大件展品。
博物馆的核心展厅以时间为序介绍了 2001 年 9 月 11 日发生的恐怖袭击，包括四架飞机、总统、军方、救援人员等各个视角。
展厅里既有实物，也有诸多图片视频，但是不允许拍照。
博物馆的影院里有两部短片，一部介绍恐怖袭击，另一部介绍美军击毙本拉登的特别行动过程。
我看了表示十分触动：勿忘（美）国耻！
至此，我已经参观过全部三个 9/11 坠机现场：五角大楼、宾夕法尼亚州 93 号航班纪念馆、纽约世贸中心。

![Mughlai Indian Cuisine](MughlaiIndianCuisine.jpg)

中午 13 点，我看完了 9/11 纪念馆，到附近印度餐厅饱餐一顿。
然后，我步行 6 分钟前往位于华尔街 26 号的联邦国家纪念堂（Federal Hall）参观。
原本我并不知道这个景点，但是 6 日我在西奥多·罗斯福出生地参观时，看到那里的资料架上有这个同样归属国家公园局的纪念馆的介绍，所以打算安排参观。
Federal Hall 外观正在装修，里面有一个光鲜亮丽的大堂，还有四间很小的展厅。
其重要意义在于，这是美国第一届国会的召开地点，也是开国总统华盛顿就职典礼的举办地点。
不过，原来的楼已于 1812 年拆除，现在的纪念馆是 1842 年修建的、而且建筑风格大相径庭，只是沿用了原来的地址。

然后，我步行前往曼哈顿岛最南端的电池公园。
途中，路过了著名的纽约证券交易所。
我通过 SoFi 软件持有几支股票，所以纽约证券交易所与我的资产也是直接相关的。

![New York Stock Exchange](NYSE.jpg)

然后我就步入了电池公园（Battery Park）。
我在公园里四处寻找，这个“电池”究竟在什么地方，却始终没有找到。
原来，“battery”不一定是指电池，也可以指一组枪炮，所以 Battery Park 应该称为“炮台公园”。
公园里有一处圆形的克林顿城堡（Castle Clinton），里面有一门土炮、一间很小的展厅。
城堡中央有一间售票亭，销售前往自由女神像的轮渡票。
公园里还有很多野导游，也声称可以代售轮渡票。
根据 Adventure Lab 游戏的指示，我寻访了炮台公园的几处战争纪念碑、反映移民初次到来美国的塑像，并远眺自由女神像。
我还看到滑板爱好者在石阶上练习技术，中年人拿着乐器或画笔在大树下卖艺，妇女推着小车在纪念碑旁兜售水果。

![Battery Park](BatteryPark.jpg)

傍晚 16 点，没有找到电池的我离开电池公园，选定了下一个景点：布鲁克林大桥（Brooklyn Bridge）。
Adventure Lab 游戏中有一个步行穿越布鲁克林大桥的线路，我觉得有足够的体力可以一试。
布鲁克林大桥长达 2 公里，单向步行需要 30～60 分钟，我想很少有人会参与这种线路。
没想到，大桥上人山人海，还有几十个卖纪念品、帮拍照的小贩，挤得人行道水泄不通。
这座桥我走了 45 分钟。
而且，由于我忘记在 Adventure Lab 游戏中签到某个地点，还不得不折返，有一段路走了两遍。
在桥上，我可以把曼哈顿东侧的天际线尽收眼底。

![Brooklyn Bridge](BrooklynBridge.jpg)

下桥后，我到咖啡店上了厕所，然后又绕道到桥墩底下的布鲁克林大桥公园（Brooklyn Bridge Park），与几十名游客一起坐在礁石上等待日落。
当曼哈顿的高楼亮起星星点点的灯光，我就离开公园，去吃了一顿越南餐，然后早早的回青年旅舍休息了。

![Brooklyn Bridge Park](BrooklynBridgePark.jpg)

花费累计：694.34 元

## 10 月 10 日

10 日，我获得了新~~技能~~交通工具：轿车。
我预订了 Enterprise 集团 Manhattan Midtown East 店的车，可是出门时没仔细看地址跑到了相隔 40 条马路的 Upper Eastside 店。
当我走进租车店，店员拿着平板电脑怎么也找不到我的预订。
我拿出确认邮件与店员校对，才发现问题所在。
还好，这两家店都是同一家承包商运营的，所以店员当即打了电话，把我的预订转了过来。
几分钟后，我得到了一辆漂亮的蓝色 2021 Nissan Versa。
租车费与保险费合计 81.64 元，油费、路桥费需要另外计算。
我带来了马里兰州的 E-ZPass 应答机，这样产生的路桥费就计入我自己的账户，而不会被租车公司进一步加码。

![Nissan Versa](NissanVersa.jpg)

上午的景点是 Harriman 州立公园 White Bar Trail 区域。
我想去这个公园的主要目的是，找到 2000 年 11 月设立的地谜藏宝游戏宝箱。
地谜藏宝游戏有一项重大成就“Jasmer”，要求玩家找到从 2000 年 5 月游戏开始起，每一个月设立的宝箱。
由于游戏早期设立的宝箱留存至今的很少，所以这项成就很难达成。
马里兰州没有 2000 年 11 月的宝箱，而纽约州有两处，我想要至少找到一处。
这个公园里还有几处 2001～2003 年设立的宝箱，也值得一寻。

![geocache along White Bar Trail](WhiteBarTrail.jpg)

公园位于纽约市以北、哈德逊河以西。
我驾车通过乔治·华盛顿大桥（西向免费，东向会收费 14.75 元但是我是通过其他桥返回），1 小时后到达公园。
我在公园徒步了 3 小时多，成功找到所有宝箱。
10 月正值秋季、树叶改变颜色的时节，所以公园里的树叶也十分漂亮。

![leaf peeping in Harriman State Park](leaf-peeping.jpg)

下午，我要么去寻访另一处 2000 年 11 月藏下的宝箱，要么去参观一处历史景点。
我觉得找到一处 2000 年 11 月就已经满足“Jasmer”的要求、够了，所以决定前往历史景点——富兰克林·德拉诺·罗斯福（Franklin Delano Roosevelt，简称 FDR）总统图书馆。
我驾车穿越 Newburgh-Beacon 大桥（E-ZPass 路桥费 1.65 元）回到哈德逊河东岸，然后一路向北。
车程本来是 1 小时，但是由于途中加油（22.81 元）、上厕所、买午餐（为什么加油站没有厕所？为什么超市有厕所但是不卖三明治？），延长到了将近 2 小时，直到下午 15 点才到达。

![FDR house](FDR-house.jpg)

那里有总统故居、总统图书馆两处景点，每处票价 10 元。
因为时间有限，我决定只参观总统图书馆；至于总统故居，就外面走一圈好了。

![FDR office in FDR library](FDR-library.jpg)

总统图书馆实际上是个博物馆，里面陈列着关于 FDR 生平的图片资料，还有几段视频。
“总统图书馆”的概念就是 FDR 首创的，而且 FDR 在这家图书馆内设有办公室，现在仍然保留着。
图书馆里的“书”，则是一箱箱 FDR 执政时留下的档案。
普通游客只能隔着玻璃看到书架，而研究者经预约可以入馆查阅这些资料。
我在 FDR 图书馆看了近 2 小时，直到傍晚 6 点快关门了才离开。

FDR 总统图书馆及其所在的公园是 18 点关门，但是我并没有在展馆里逗留到 18 点，因为我发现了地谜藏宝的任务：到公园里找一块带有“strike”与“dip”的岩石，然后设法测量其角度，解读当地的地质现象。
于是，17:35 我奔出展馆，爬上山坡找到合适的石块拍了照片，然后 17:59 卡点驶出公园大门。

![EarthCache at Hyde Park](FDR-earthcache.jpg)

从此处返回纽约，车程约 2 小时。
可是，此时应该是晚餐时间，所以我打开 Rapid Rewards Dining 找了一家可以让我赚取航空公司里程的餐馆，车程约 45 分钟。
天渐渐黑了，导航机却将我带入了乡间小道，我只能开慢车以免坠入水沟，直到 18:58 才到达。
我点了一盘意面、配一份沙拉。
不料，上菜后我刚吃了两口就觉得阵阵反胃，而且精神开始疲劳了起来。
我十分担心，如果我继续吃饭，说不定吃完了就要困的不行，将无法驾车返回纽约。
所以，我当即决定，趁还有气力，赶快开车回到纽约，到达纽约后再吃饭。
于是，我带着打包好的盒饭，饿着肚子继续开车。

接下来的一个小时，我强打精神、不断唱歌，将车开回纽约，没有出任何意外。
起初是一路国道、高速，而最后的几英里是市内道路 2nd Ave，单向四车道。
路上到处是随时停车不走的垃圾车、FreshDirect 送货车、出租车，堵住了左边的车道；除去最右的公交专用道，就只剩两根可用的车道。
所以，30 条马路开了 20 分钟。
租车店早已关门，但是该店位于一家立体式停车库内，所以我可以把车钥匙交给停车库工作人员，他们会负责将车停好，次日交由 Enterprise 处理。
我注意观察了停车库的价格：1 小时 17.74 元、2 小时 28.72 元、3 小时 32.10 元、24 小时 42.24 元、包月 595 元，贵得吓人啊。

还车后，我的疲劳之感顿时烟消云散。
回到青年旅舍，我吃完了盒饭里的菜。
吃剩的面条，我没有丢在厨房，而是重新盖好丢到了街上的垃圾桶顶部平台上。
这几天清晨，我几次看到无家可归者在垃圾桶里翻找食物。
但愿，这几根对我来说没有营养的面条，可以让一位无家可归者吃上一口。

![hostel kitchen](hostel-kitchen.jpg)

提到厨房，这是青年旅舍的特色：你可以自己采购原料，自己做饭吃。
厨房里有洗菜池、电磁炉、各类锅具、瓷盘瓷杯，还有冰箱可存储食物（要求贴上姓名与退房日期）。
这样可以省钱，但是会占用时间，所以我并没有选择做饭。

青年旅舍还有休息厅、电视房、台球桌等设施，可供旅行者互相交流。
在宿舍内的交流，则受到了八人间的限制：只要有人在睡觉，大家都得保持安静。
不过，我在这五天得以与三位室友交谈。
4 号床来自澳大利亚西部的 Perth，前来纽约旅游两个星期。
5 号床来自韩国，在纽约过一夜，然后就要启程去波士顿；我在 5 月刚去过波士顿，于是赶紧给他介绍了波士顿最好的景点都在哪里。
1 号床来自纽约州西北部的 Rochester 市，他自豪的告诉我著名的柯达公司就是从他们城市发家的；他还告诉我，他小时候就是在纽约市长大的，纽约市内的汽车都是外地人开来的，纽约本地人从来都不开车。

青年旅舍的一层楼有二十多间宿舍，配有两台饮水机、两间男厕所、一间女厕所。
每间厕所内有四个水池、四只马桶、四间浴室。
浴室没有扫码、刷卡、输密码等蛋疼环节，拧开水龙头即可使用。
为了鼓励大家节约用水，淋浴喷头是会变色的：刚开始洗澡时呈绿色，然后变成蓝色，最后变成红色。
如果你洗了一个红色的澡，你就要自觉打脸。

花费累计：810.44 元

## 10 月 11 日

11 日早晨，我背上所有行李（一包脏衣服），开始踏上归程。
火车是下午 14 点，所以我还有半天的时间。

清晨 07:30 出门，早餐选择的是 Jamba Juice，因为富国银行（Wells Fargo）信用卡有 10% 的返利。
我有十几张信用卡，只要精打细算，总是可以弄到至少 2～5% 的返利。
不过，“花费累计”都是不计信用卡返利的，因为有些交易的返利比例需要下个月出账后才能确认。
Jamba 在洛克菲勒中心的地下室，出地铁就是。
由于我上次来纽约已经在导游的带领下参观过洛克菲勒中心，所以这次就跳过了。
但是，我在吃饭时看到了著名电视节目 The Tonight Show 的演播室大门。

![Governors Island](GovernorsIsland.jpg)

上午的~~景点~~去处是州长岛（Governors Island），就是 5 日在轮渡左边看到的那个岛。
州长岛没有桥，要登岛就必须乘坐轮渡。
轮渡是每半小时一班，码头就在 Staten Island Ferry 隔壁，往返票价 4 元。
岛上的两处历史景点都只在双休日开门，岛上的三家餐馆也要中午才会营业，所以工作日上午登岛就只能走一圈看看风景。
岛上有两处地谜藏宝的宝箱，但是所在位置都因为施工而无法进入。

![Statue of Liberty](Liberty.jpg)

州长岛位于曼哈顿、布鲁克林、自由女神像的中间。
沿着岛的边缘走一圈，可以远眺上述三者的风景。
我在岛上逛了两小时，乘坐 11:45 的轮渡回到曼哈顿。
然后，我与一群穿着西装的人士一起排队吃了中饭，然后乘上了开往火车站的地铁。
这，也是我本次纽约度假的最后一趟地铁。

![credit card holder while riding subway](subway-card.jpg)

我的脖子上挂着一个可伸缩的卡套，里面是我选定用于乘坐公交地铁的信用卡。
这样，上车、进站时不需要去口袋里找信用卡，避免不小心拿错卡，因为每周 34 元限价必须是刷同一张卡。
每天晚上回到青年旅舍，我就把卡套里的信用卡换成门卡，即使睡觉时也挂在脖子上。
这样，我起夜上厕所不会忘记带门卡，而导致被锁在走廊。
只有洗澡的时候，我才会把卡套暂时摘下，挂在衣钩上。

纽约的老火车站称为 New York Penn Station，其扩展部分称为 Moynihan Train Hall。
我乘坐的 Amtrak 列车是在 Moynihan，但是因为离开车还有一小时时间，所以我决定先到老火车站看一看。
我想，Penn Station 肯定是一幢历史建筑，外面有浮雕、里面有壁画。
结果，我从地铁里钻出来后，看到的是一幢完全现代化的建筑。
资料显示，Penn Station 是 1910 年建造的，当时确实有地面建筑。
1968 年，车站拆除重建，就搬到了地下。
地面上的建筑，是个体育场，与车站没有关系。
我只好摇了摇头。

![Moynihan Train Hall](MoynihanTrainHall.jpg)

穿过通道，来到 Moynihan，见到了透进阳光的顶篷。
我还在墙上看到了熟悉的标语：*E pluribus unum*。
我在参观美国国会大厦时见过这句标语，意思是“合众为一”，在美国的国徽上也有出现。
大厅的中央有通向月台的电梯，但是没有任何座位。
北侧有一间美食广场，里面有五六家快餐店。
南侧有一间旅客休息室，必须出示当日的车票才能进入。
车站的入口上方，则有艺术家制作的一套倒立的高楼大厦。
我刚刚吃过午餐，所以就在简单参观后坐进了旅客休息室。

我乘坐的 Northeast Regional 93 次列车。
我的车票是用 1050 积分兑换的，不花钱。
如果在我订票当日用钱购买同样的票，价格是 28 元。
当日波士顿到华盛顿的列车大面积晚点。
93 次列车应该是 14:02 开车，实际 14:23 才开车。
与来时一样，车票没有座位号，上车随便坐。
列车员用扫码器查了票，然后将我的到站对应颜色的纸条夹在座位上方的行李架上，这样就可以避免反复查票。
如果我想换座位，需要把纸条带到新的座位。
列车上有 WiFi，速度还行，但是互联网时通时断；我的两台手机分别使用 Verizon 与 T-Mobile 网络，信号也是时有时无。
我艰难的发了一个帖，然后就迷迷糊糊趴在桌上睡着了。
毕竟，我已经在外旅游了 7 天，逐渐疲劳的身躯、日长（zhǎng）夜长（cháng）的胡须、即将耗尽的手表电池，都告诉我一件事：该回去休息了。

一觉醒来，车已经过了费城，下一站是 BAL 巴尔的摩市中心，再下一站就是 BWI 我的到站。
列车应该是 16:46 到达 BWI 站，正好让我赶上 17:00 的 201 路长途汽车。
可是因为列车已经晚点，[实时预测](https://asm.transitdocs.com/train/2023/10/11/A/93)显示列车将于 17:02 才能到站。
201 路是绝对不会晚开等列车的，所以我必然要再等一小时。
由于 BWI 火车站没有餐厅、只有卖零食咖啡的小摊，而机场非安检区的几家餐厅我也不喜欢，所以我决定立即去列车的餐车吃晚饭，还不用缴消费税。
因为这不是正常饭点，所以很多品种都已售完，但是我还是吃上了饭。

17:08，列车驶入 BWI 站。
我一看手机，发现下一班 201 路汽车不是 18:00，而是 18:25。
这也是 10 月 1 日调整时刻的杰作，全乱套了！
趁着这一个多小时的空余时间，我到火车站以西一公里处的某工业区寻了个地谜藏宝，然后返回车站。

18:10，长途汽车提前出现。
我快步奔出车站，发现长途汽车是反方向的，但是时刻也不对劲呀。
司机说，我要乘坐的 18:25 就是这辆车，但是他必须把车开进起点站——巴尔的摩市区的灰狗车站，然后才能往回开；我可以选择先上车，也可以在此地等待他开回来。
据司机透露，早先 BWI 机场发现炸弹（新闻说是可疑车辆、没有发现真的炸弹），导致机场门前的道路关闭了 2 小时，所以汽车严重晚点。
我选择了上车，这样能让我知道 201 路在市区的起点站究竟在什么地方，方便今后出行计划。
一去一回都是高速公路，18:45 大巴回到火车站，20:16 回到 Gaithersburg 我的旅行正式结束。

201 路车票 6 元，但是我经常乘坐所以买了 30.60 元 6 张票，平均每张 5.10 元。
花费累计：819.54 元
